太太產後血崩昏迷兩年半 丈夫不離不棄︰結婚時承諾照顧她一世

李卓餘（Keith）與太太Melody，兩年半前原本歡天喜地迎接兒子出生，組織一家三口幸福家庭，豈料兒子出生那一天，卻改寫了他與太太的一生。太太生產時因植入性胎盤問題，導致失血過多，腦部缺氧病變，令她陷入昏迷。Keith履行結婚時許下的承諾，照顧太太一世。西醫認為沒得救，他便以中醫療法為太太治療，盼望太太有朝一日甦醒。
Keith在18歲到台灣讀書，畢業後落地生根，與任職藥劑師的台灣太太結婚，至今移居台灣20年。結婚3年後太太懷孕，但較預產期提前一、兩星期生產，而主診醫生剛好離台。Keith指太太的情況屬醫療失誤，當時為太太進行剖腹產手術的醫生認為她不是植入性胎盤，直至血崩已難以補救。
"太太昏迷是由很多不幸造成，提早生產，又轉了醫生，而醫生判斷錯誤。"
太太因植入性胎盤，生產後胎盤沒法脫離子宮，變成內出血，即俗稱血崩。她產後昏迷一星期後，許多器官的功能衰退，醫生建議不要再急救，讓她可以走得輕鬆，Keith沒請求再急救，但他告訴醫生「太太一定會好起來」。

從醫院接回家照顧
最終太太雖然救回一命，但因缺氧性腦病變，血液未能傳送到腦部，令腦部萎縮陷入昏迷。昏迷指數分3至15分，最嚴重是3分，7至8分已屬重度昏迷。Keith的太太昏迷指數3分，當時她身在台大醫院，院方跟他說，太太不是死亡便成植物人。
"我沒想過放棄太太，結婚時我已承諾照顧她一世。"
太太由台大醫院轉了三間醫院，經歷一年多的住院生活後，他決定把太太接回家照顧。他帶太太四出求醫，接觸過四、五十個醫生，嘗試過不同的治療方法，西醫行不通，便從中醫入手，更學習按摩及針灸幫太太。
"要長期照顧重症病患，除了你自己，沒有一個醫生可以幫到你。"
別人看來，要把重症病患接回家談何容易，但他確實做到了，而且把太太照顧得很好。太太是重症病患，要插尿管及鼻胃管，經過兩年多的治療，已不用插尿管，還能自行吞嚥，可以拆去鼻胃管。
她現在昏迷指數大概是7至8分，仍屬重度昏迷，可是能睜開眼睛、聽到聲音，有時能郁動手腳。Keith為她按摩、針灸時，她也會有痛感，發出叫聲或出現反射性反應。Keith感覺太太聽得明說話，有一天他準備帶兒子出門返學，太太似乎知道丈夫和兒子要離開，流出了眼淚。
"我知道她是有意識的，但她沒法用行為表現出來，就好像人被鎖著一樣。"

父兼母職從不言累
兒子李安信（Anson）出生後，媽媽已躺在病床上，但他知道媽媽的存在，每天都會錫她、抱她。雖然媽媽無法照顧他，但Keith仍想他多親近媽媽，每天都推輪椅帶太太外出曬太陽，感受戶外氣息，兒子在旁玩耍，也算是親子活動
經營珠寶生意的Keith原本經濟不成問題，不過自從太太出事後便入不敷支，他再接三份工作來賺取太太的醫藥費。由於最初甚麼治療方法都嘗試，醫療費用高昂，兩年來花了1,000萬新台幣（約250萬港元）。直至近半年漸漸找到穩定的治療方法，現時太太每月的治療費用約4萬港元，包括中藥、保健品及聘請兩名看護照顧太太及兒子的費用。
兩年多來，Keith只曾在太太昏迷後三天情緒崩潰，他很快明白即使沮喪失落亦無補於事，與其花時間喊不如做有意義的事。他不覺照顧太太是苦差，還笑說不是太太出事，也不知道自己可以打四份工。
"我不辛苦，我一定可以為太太做更多事。我希望她有一天能甦醒，將我們的故事和經歷與人分享，幫助更多人。"

▲ Keith盡量把太太（中）當正常人看待，照顧長期病患長路漫漫，他感激家人及朋友的支持。（受訪者提供照片）

加油，辛苦晒

真男人

真愛

要仔唔要乸算啦

做珠寶驚閪娶唔到靚老婆咩

好偉大

原來未絕種，真男人抵讚

寫這高貴情書 用自言自語 作我的天書
自己都不愛 怎麼相愛 怎麼可給愛人好處
這千斤重情書 在夜闌盡處 如門前大樹
沒有他倚靠 歸家也不必避雨

F

就算你做唔到案中個真男人咁樣
都冇必要講呢啲風涼話
唔好以為講一啲冷血嘅說話就係好成熟好獨特好睇通世界
而且你就算係認為只係講下笑都唔好笑

感動，真愛

日頭照顧老婆 夜晚去屌閪

要老婆唔要仔好過
仔一年可以生一個
老婆得一個

我都好驚太太生BB會有意外，但係我地又好想有小朋友，搞到結咗婚兩年都唔敢撘出呢步

多謝哂 你可以上一頁了

睇到眼濕濕

其實死係生命嘅解脫嚟，變咗植物人真係安樂死好過

我就唔信佢打飛都唔洗打，收皮啦

家的意義

打飛機同出去屌閪放埋一齊講都得
係鳩痕晨早飛起左老婆再娶啦
使乜家陣又要返咁多份又要照顧個仔
講野唔使咁盡嘅

但我相信個媽媽幾辛苦唔會想死住
因為有仔仔係度

好sad

屌有錢緊係照顧一生一世
係就黎香港醫
唔掂再去美國
但係冇錢就冇用
唔關一唔一世事
係有冇經濟能力
好多野唔係咁講
冇錯，照顧係責任
問題唔係冇責任照顧
係冇能力 冇錢

你唔識就收收皮先啦

有冇case 你老婆照顧返老公

波台狗唔講呢啲說話先嚇親我

屌你，男人老狗都睇到眼濕濕

🙇🏻‍♂️

型撚到

真心欣賞

有情有義

因噎廢食

真漢子

加油💪

加油！

睇到想喊

波台狗講野係咁贛鳩
屌佢都廢事

我都驚

屌佢全家個樣無個正常
係咪遺傳病黎架

婚前昏後呀小朋友

真男人！ 好老公！好爸爸！

情痴總有缺憾 情深總要別離
天意愛弄人 誰人可退避

出街都會俾車撞死 咁你唔好出街

好滾動

FB 見有人分享呢段野

再講句我都血崩過但根本兩回事

洋蔥！

真男人..

真真真男人
希望佢老婆好得返

原本覺得波台狗講野係無句岩聽
而家會開始覺得就係呢D撚樣影衰波台

因為我過馬路嘅時候唔會玩電話同埋會睇清楚路面情況先過，有心

好感動

沒錯

女人生仔真係搵命博

有無醫學巴絲分享下，如果我老婆遲d生bb，係咪開刀會無咁多突發意外？

領養囉

當時為太太進行剖腹產手術的醫生認為她不是植入性胎盤，直至血崩已難以補救。

千祈唔好去台灣生仔

爸爸好偉大 好有愛
小朋友第日都要好堅強
一路長大一路有個重病媽媽 真係唔容易
好彩冇經濟問題
希望媽媽快點好轉啦
爸爸加油呀💪

認真，想就快D生
拖越耐越遲越危險，及早睇醫生評估下啦

我同老婆都有諗過，不過我地驚始終唔係親生，人就係咁自私

做多d body check lo
會安心少少

台狗抵啦

日日係係lol屌我地香港人老母

點解波台狗硬係要以激嬲人為樂，比人屌老母真係咁開心咩

結婚3年後太太懷孕，但較預產期提前一、兩星期生產，而主診醫生剛好離台。

黑仔

比著係自己即刻安樂死啦
要長期照顧自己又無意識無希望
攪到人咁辛苦不如一槍打死我

社交障礙
沒法與人溝通
沒同理心

祝佢老婆早日康復 一家人以後健健康康 開心過日子

絕對唔係易頂既事，真正有腰骨有承擔

得喇得喇威喇
仲要紅色大字驚死冇人留意你咁

係咪家計會都可靠呢

有啲女性可能有先天缺陷
身體有事
同埋生產從來都係高危手術

真男人，respect

可以自然生都係自然生好
開刀好傷

在你健康或病痛時支持你，與你在愛中共同成長，終生對你忠誠，直到永永遠遠。

個個結婚都講到 又有幾多人真係做到？

辛苦你啦

生仔真係好危險

咁你地去旅行會唔會搭飛機

如果佢有心力去 無人會怪佢
要照顧二個仲要搵錢
打飛機都無時間心情啦

師兄

我啲長輩話

好多時咀咒人地聽唔到 自己受返

輸波台垃圾長賭長輸係有原因

睇到想喊
真男人

我聽人講，自然生都要剪開個窿去到菊花嗰度

我第一個係每個月照一次超聲波，
當時搵個平既一次5-600蚊。

同埋政府醫院都有得定期驗。

不過點都唔包無事

屌你老母隻過街波台老鼠快撚啲死啦 畜生都不如呀

費事同你爭論

係

我撚驚

會疴屎添

[/quote]我好撚驚[/quote]

緊係開刀好啦(唔關安全事)

好感動
辛苦你了!

計埋大肚即係個老公成三年冇搞過野？

你條死癈閪其實死左佢算啦，睇你個死款咪又係嗰d對社會無貢獻，淨係識睇波嘅垃撚圾

心都痛埋

留一輩子給你
承諾認真與你活一世

要計埋產後護理
當然有事梗係開刀

林曉峰正人渣

呢D係不得善終
比佢走啦
屌

呢個post啲留言見証呢個社會原來都幾多閪人

比著而家速食班撚樣 早已經走佬

係愛呀

呢個世界有幾多人能稱為＂人＂?

你吔屎啦！

他知道 哭是沒有用的

加油

點解個post有洋蔥

點解會咁多人負皮
真係咁多人冇睇過咩

平時應該一面倒屌鳩個老公唔畀老婆死, 今次竟然咁正面

佢老婆揀啱男人 邊個話呢個世界冇好男人

好老公真男人

有d感動
遇上不幸的事無怨天尤人，
反而更積極樂觀面對，
好值得尊重

好威呀波台人好野
睇野好獨到呀

個仔會唔會有原罪

敬佩好慘啊

絕世好男人

要咁樣我寧願死

如果連個仔都保唔住, 個男人應該完全崩潰, 而家好彩有個仔支撐住自己

真男人！佩服

台灣醫生真係好廢

我一定撐唔到落去

花式自嘲

就算唔係自己伴侶 我都講唔出呢啲說話
做得成夫妻要真係有緣份 唔係用錢買老婆
你呢種思想千其唔好結婚累人
女人生bb係真係有風險 差在大與小

真男人 講得出做得到
respect

頂，西鐵上喊左

醒得返又唔洗插住喉真係好少見

呢單都類似，喊到我仆街

真係癡撚線...
希望佢太太會好返

真愛

我自問應該做唔到
不過毒撚無女
人生中只有無盡的黑暗

RESPECT
加油撐落去

你條死賤種祝你買乜輸乜啦仆街

養得掂先好生
好大責任

其實個老婆會唔會寧願自己死左佢?
老公有冇問過佢老婆意願?
故事感人，但我覺得尊重佢老婆個人意願更重要。

64隻00後未睇過婚前昏後

' 香港冇好男人 '

仲記得旺老妖

連登仔仲成日吹奏台灣醫療

你呢d死獌狗真係好冇人性
不過你平時成日爆閘都知你戇鳩

好型，respect

好男人, 但而家啲港女真係配唔起

婚姻既承諾 真男人

人地冇錢養佢
但佢打緊四份工

我都明，但係呢個責任冇得逃避，如果真係窮人唔好生仔，我諗好多家庭都會絕後囉

血崩即係點

spider man

好男人鼎天立地
祝你太太早日醒返

死波台狗講啲野都寧舍乞人憎

好感人

自問真係做唔到
但係個男人真係有膊頭有承擔，世界上有幾多個人（不論男或女）真係做到不離不棄，至少佢努力堅守諾言照顧對方一生一世，真心欣賞希望有奇蹟出現，佢老婆真係好返

好感動...
真係一個好老公好爸爸

諗起日本嗰套真人真事改編電影叫 跨越八年的新娘
女主角又係昏迷咗2年定3年 男主角一直不離不棄每日都去照顧佢

做lee個男人老婆真係幸福

點解出左事之後個樣會變到咁唔同既 純好奇

It's the rock we all push. Men.
We call it our burden, but it's really our privilege.
真男人,加油

祝你老母今晚即刻血崩啊垃圾波台狗

好慘好感人

老婆睇住老公屌

Respect
真漢子 真男人
希望你老婆快啲好返

睇得出你完全就係賤種嚟

型 希望佢同老婆同個仔一世平安

如果調轉 相信個個都叫個女離開個男

又未必嘅

波台真係毒瘤嚟

小心身體

絕種 問心自己未必做到

所以佢咪娶台妹

有呢啲人證明人類仲唔需要絶種住

絕咪絕 有咩所謂

仲有對夫婦好想share 比大家睇，Anthony同阿蚊:

第二集

婚姻中的承諾一生一世，究竟有多少人做到? 無論對方健康或疾病都終身不渝? 婚姻中面對各式各樣的考驗，如果另一半有長期病患? 仍然能做到一生一世不離不棄嗎?

今集「香港故事」的主題數字是「1」: 一生一世。故事中Anthony 30多歲時結婚，太太阿蚊婚後沒多久便因為腦中風，引致全身癱瘓，一直躺臥，九年Anthony 來不離不棄地照顧她，是責任也是愛!

當伴侶有長期病患嘅時候，仲可以堅守當初一生一世嘅承諾，呢個世界仲有幾多個可以做到

利申: 睇完好感動亦好唏噓

呢個case去美國都冇用

好男人，有好好實行照顧一生一世嘅承諾
加油

Ok

cls

但唔爭氣笑咗，唉落硬地獄

真男人！
Repect!!

好男人
但點解要影相？
有啲懷念爺爺feel

係愛啊

我都係諗起依單

呢類例子好似都係老公照顧老婆多，同埋都係亞洲人

但長期缺血導致腦缺氧既傷害係不可逆轉，可以好翻既機會已經好細。加上時間越耐，病人啲肌肉會越黎越少，但最後基本上手腳啲肌肉都無曬，最後可能會去到呼吸肌肉都萎縮。生壓瘡，肺炎基本都走唔甩，維持呢個狀況幾年wor。其實堅持係咪真係一個好決定…眼見其實真係好辛苦好痛苦

有時講嘢之前諗諗先 唔係話咩都拎嚟講拎嚟笑

睇完更加驚生仔

要當老婆正常人咁看待呀嘛
你自己心術不正先會諗到人地咁樣
小人之心

台灣醫療亞洲第一都搞成咁

你條死老鼠係咪真係可悲到咁樣？平時搏出位算撚數，呢啲post都要咁樣搏人屌你嚟刷存在感？好想見下你現實有幾可悲。

你屋企人應該有新聞位爸爸咁偉大先忍受到你啲咁嘅撚樣

你個家族有咩咁重要
絕後有咩問題

好慘呀 祝福佢地

試下手探下D孤兒 可能會改變你地的諗法
緣份未必係同自己親生仔先有

應該係咁，係結婚嘅就要承擔，值得支持

抵佢有個咁靚嘅老婆 真男人

眼濕濕

點解好人好姐攪到咁
D日日做埋晒D傷天害理事既人就正正常常
報應？報你老母

如果比我會叫佢安樂走

自問真係做唔出

你唔識就收收皮先

《婚前昏後》（英語：The Awakening Story；前名《昏睡十六年》）是香港電視廣播有限公司拍攝製作的時裝劇集，全劇共25集，由劉松仁、汪明荃、張可頤、蘇玉華及馬德鐘領銜主演，監製潘嘉德。

主題曲
給自己的情書（粵）
作曲
C.Y.Kong
作詞
林 夕
主唱
王 菲

Respect

好感動真係真愛真男人黎
其實由3分變7-8分，可以用口食野已經算係好神奇...

好好嘅男人
樣都唔差

個女仔樣都唔差
每次見到呢d人既新聞真係覺得天冇眼，點解林鄭啊建制啊d高官呢d掩住良心日日作威作福搞死香港d人冇報應

天一向無眼

真男人
希望你太太可以早日康復

respect

就係一百對 有99對

另一半走左佬

剩返個對咪報道出黎

好爸爸好老公要身體健康長命百歲

舒麥加

放過別人等於放過自己

好條鐵疤痕又顯眼又難好

點解生完會血崩既？
係咪好少機率會咁

吓，咁梗係少啦
多仲得了

搞到我好驚
仲有三個月就生

屌HI錯制㩒左正皮

但你要諗下
醫療嘅費用使咗成二百幾萬港幣
往後一年都要花近五十萬
如果我係當事人
固然好想睇住仔仔長大成人
但呢筆錢如果用係仔仔身上
點都有比較優渥的生活
可以為仔仔嘅未來做投資
而當事人自己呢
最後一幅圖 睇住自己頗有姿色嘅面容
被折磨成呢副模樣 連帶疾病折磨的痛苦
仲要日日睇住最愛的自己的丈夫為其日日擔心
我諗文中佢流出的眼淚都夾雜住好多嘅味道

人生無常，活在當下

你條波台毒撚 又一次成功係網上攞到現實中冇嘅關注啦！

On9啦，識唔識統計啊

90%仆街人蠍類證明人類係需要絕種
得10%好人就證明人類唔需要絕種？on99

你啱，理性分析其實比個老婆安樂死好，死生係無常，醫生都話佢無得救，有時啲野係放手就應該放手，放下...

波台狗真係賤畜黎
你老母生你果陣係咪俾人攪緊屌到你個腦比平常人細左？

如果倒返轉係個男昏迷，女既應該一早棄左搵左第二個男人

真男人, 肯定承受好大壓力, 加油

真男人 睇到眼濕濕
希望佢老婆可以快d好番 好人有好報

臺灣醫生

啲波台狗係咪痴撚線，個個po都可以有啲咁低質嘅留言

鼠sir好波，支持你

絕種好男人

汪阿蛆套婚前昏後

唔生咪無事

真男人努力

傻仔
夫妻本事同林鳥
大難臨頭各自飛

一睇你個樣就知有遺傳病

絕後又有咩問題
跨代貧窮先係大問題

你依家面對既問題
你解決唔到 有啲野唔到你去解決
例如氣候問題 社會安定
你小朋友將要面對更嚴重既問題

你有樓有錢有時間有心機先好學人生仔

（連登絕育組）

香港咪有個照顧到自己都生埋cancer 囉

正常生完後要確保子宮識收縮
同埋個胎盤要痾埋出嚟
唔識收縮會止唔到血
好似係

真係睇到眼濕濕

諗起之前有套日本電影

跨越8年的新娘

台灣啲醫生真係on99同大陸一樣求撚其，生到一半走左去，話自己係國家，仲衰過香港十年前既醫療

好偉大
父兼母職
仲要照顧老婆
增加收入

依家技術都安全既
唔洗咁擔心
祝母子平安

好好笑果條友2019年仲諗住有「貴有貴養，窮有窮養，天生天養」呢支歌仔唱，離地到仆街，你窮咪要絕後囉 養得大又要佢地賺到錢養返你個窮鬼，只有窮家庭先有呢種悲歌

就算係真，都無1% 人可以做到

呢D好似叫強迫性思想

第時一定要儲一大筆錢將自己同條女嘅受精卵搵代母生

仆你個臭街

代母香港犯法 美國好似60萬美金唔知有無加價
無錢可以去烏克蘭 20萬美金入場

但點送個仔返香港就唔知

講風涼說話嗰幾個戇鳩仔千祈唔好搵到老婆

大家咁話啦
小學雞

8年越しの花嫁

傻閪。含柒啦你

真。自己試過出trip 時同事有事，我同佢去台北嘅醫院求診，啲醫生好唔專業連 common sense 都冇，但同病人言語間就好似高高在上，一副 '我呢間院係全台第一，我係天之驕子' 咁嘅樣。 實際上完全唔覺得佢視野同專業認知達到國際水平。

嗰次之後我明白點解嗰時沙士台灣啲醫護可以走撚曬唔理啲病人 冇醫德，冇心，冇責任感，質素太低
反觀香港中伏俾大陸害到沙士爆發，我哋醫護人員真係好高汁...

守承諾嘅男人係真男人

Agree
延續絕望未必係好事
一開頭安樂死自己唔捨得亦太無情
照顧落黎黎又無一個位迫佢再決定多次
搞到而家個個都辛苦
對一個再享受唔到生命既人黎講 延長生命有咩意義 就算睇到阿仔讀大學結婚生埋孫 但自己受病痛之苦 亦成為親人長久負累 真係值得？
而家習慣左落黎 再決定已太遲

祝福早日康復

啲毒撚日撚日淨係諗住搞嘢，拖都未拍過，佢地點會明白愛一個人嘅果份責任感

希望事主太太吉人天相，有奇蹟出現

btw台灣啲醫療系統、醫生資歷好有問題，唔正視佢只會引致日後更多人禍

所以你咪冇老婆

至今移居台灣20年？～

台灣殖入性胎盤
台灣醫生

走啦波台狗

真男人 真正既英雄

醫院有冇賠償，接生醫生判斷失誤喎

btw係愛同責任啊，加油！

二百幾個
黐線

呢個post睇得出點解連登仔大部份係單身
祝願口臭個班撚樣白病纏身，多災多難

成熟？ 呢o的係只係垃圾到最底層，連人性都冇埋上黎揾存在感而以。

連登多人渣，有辦法！

唔好驚啦絲打，咁樣只會影響自己心情架ja

啱呀巴打，打個比如例，一個人30歲有意外本來可以安樂死，搞到變左1~2歲智商要日日照顧佢，但你諗下有日你70歲佢都未死得ga 時候，你仲有冇能力照顧，定叫佢啲仔囡照顧，有時啲野一定要學識放下，人生係無常，樂觀啲咁講，比佢投胎轉世咁諗會好啲。

咪撚戇鳩啦

如果發生係大陸醫院會點

睇到毛管動，加油

如果我係佢太太我會想安樂死算 唔洗比咁多負擔比老公

個老公如果搵女人解決性需要，應該冇人會怪佢

哦

我信點樣嘅人就吸引到點樣嘅另一半，所以你將來嘅老婆都會係嗰啲貪錢，你有出事就拋棄你比帽你載嘅人

香港嘅醫療好過台灣

呢啲真係悲劇
加油

希望佢老婆快啲醒番

剖腹生產係咪會安全d

唔生最安全

港版跨越8年的新娘

其實講就講昏迷
最撚驚既係佢有意識
想死都死唔到

要此丈夫ok?

加油 希望在明天！

所以唔明點解要生
有咩意外累鳩埋老婆同個細路一世
仲未計點養

先生真係好偉大。。。但我係個太太既話
我寧願佢放手俾我走

吓
你咁撚窮要絕後係岩架喎

就係睇過既會知個留言九唔撚搭八

Man爆

之前台灣有個男人又係重病在床定昏迷
女人即刻改嫁
嗰陣連登風氣好支持個女人

好撚勁

睇埋段片，有講個老婆係有意識既
個老公同老婆講個仔d野，個老婆有時會聽到喊出嚟

點解有d留言可以咁涼薄 講笑都唔會講得出，同埋唔好笑呀

個個都負評
但我支持
大家都咁真

好有型

事主應該絕後，一個人打四份工。

兒登logic

比著我安樂死好過

痴心情長 祝早日康復

窮人生多d都好既
窮人唔生d低下階層工邊有勞動力
班有錢人邊有奴隸用

依句合理,不過兒登無窮人

咁我又唔知喎，有冇人可以分享吓？

各有各危險
最慘係食全餐 想順產生十幾個鐘生唔到要轉開刀

大s生完第二個都入左ICU 月都無坐

希望佢老婆奇跡康復
大團圓結局

睇字都覺得痛苦，生仔真係一件唔容易既事呀

放心你呢d閪人一定窮撚到無人無物

呢啲就真係好老公好爸爸啦 唔似得妓者筆下嗰班求器官既人 個個都話好xx